\section{Напоминание из статики}

\subsection{Правило рычага}

\begin{minipage}[h]{0.40\linewidth}
	\input{pics/hyd-momentum.tex}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[h]{0.55\linewidth}
	\textbf{Правило рычага}: рычаг находится в равновесии, если выполняется равенство
	\begin{equation}
		F_1 \ell_1 = F_2 \ell_2,
	\end{equation}
	где $F_1$ и $F_2$~--- силы, действующие на рычаг, а $\ell_1$ и $\ell_2$~--- соответствующие
    расстояния от точки приложения силы до опоры.
\end{minipage} 

\subsection{Правило моментов}

\begin{minipage}[h]{0.40\linewidth}
    \input{pics/hyd-momentum-2.tex}
\end{minipage}
\begin{minipage}[h]{0.55\linewidth}
	Моментом $M$ силы $\vec{F}$ относительно точки $O$ называется произведение модуля силы $\vec{F}$ на
    ее плечо $d$, взятое с положительным знаком в случае, когда сила поворачивает тело против часовой
    стрелки и с отрицательным~--- в противном случае, где плечо $d$~--- расстояние от точки $O$ до линии
    $AB$ действия силы $\vec{F}$:
	\begin{equation}
		M = Fd.
	\end{equation}
	\textbf{Правило моментов}: рычаг находится в равновесии, если сумма моментов сил, действующих на
    него, равна нулю.
\end{minipage} 

\textbf{Задачи}:

\libproblem{city}{2005-07-1}